%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=.9cm]{geometry}

\setlength{\columnseprule}{1pt}

\begin{document}

\begin{exemple}
\begin{em}
  Soient les fonctions définies sur $\mathbb{R}$ par :

  \hspace*{\stretch{1}}
  $f:x\mapsto 2x-1$
  \hspace*{\stretch{1}}
  $g:x\mapsto -x+5$
  \hspace*{\stretch{1}}
\end{em}

  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item \emph{Calculer l'image de 3 par $f$.} Il s'agit de calculer $f(3)$ c'est-à-dire remplacer les « $x$ » de l'expression de $f$ par 3 : $f(3)=2\times3-1=5$.
        \item \emph{Calculer $g(-1)$.} C'est le même principe : $g(-1)=-(-1)+5=6$.
      \end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item \emph{Quels sont les antécédents de 2 par $g$ ?} Cherchons les valeurs de $x$ qui ont pour image 2, c'est-à-dire tels que $g(x)=2$ :
\begin{align*}
g(x) &= 2 \\
-x+5 &= 2 \\
-x &= 2-5 \\
-x &= -3 \\
x &= 3
\end{align*}
        \item \emph{Résoudre $f(x)=2$.}
\begin{align*}
f(x) &= 2 \\
2x-1 &= 2 \\
2x &= 2+1 \\
2x &= 3 \\
x &= \frac{3}{2}
\end{align*}
      \end{enumerate}
    \item \emph{Résoudre $f(x)\geq1$.}
\begin{align*}
f(x) &\geq 1 \\
2x-1 &\geq 1 \\
2x &\geq 2 \\
x &\geq 1
\end{align*}
    \item \emph{Résoudre $f(x)=g(x)$.}
\begin{align*}
f(x) &= g(x) \\
2x-1 &= -x+5 \\
2x+x &= 5+1\\
3x &= 6\\
x &= 2
\end{align*}
    \item \emph{Résoudre $f(x)< g(x)$.}
\begin{align*}
f(x) &< g(x) \\
2x-1 &< -x+5 \\
2x+x &< 5+1\\
3x &< 6\\
x &< 2
\end{align*}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exemple}

\end{document}
